% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[RG2023_CarnetCommun.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-20231029_4_Laudes}}
\fi

\begin{document}

\bigtitle{30\textsuperscript{e} dimanche \emph{per Annum} --- Laudes}{Liturgia Horarum}

\smallscore{DIA}
\translation{\vvrub Dieu, viens à mon aide.
\rrrub Seigneur, viens vite à mon secours.
Gloire au Père, au Fils, et au Saint-Esprit.
Comme il était au commencement, maintenant et toujours, 
et dans les siècles des siècles. Amen. Alléluia.}

\smalltitle{Hymne}
\gscore{F1LH}
\hymntranslation{
Voici que se défont les ombres de la nuit :
rougeoyante, l’aurore étincelle, splendide ;
de toute notre ardeur, ensemble supplions
le Seigneur tout-puissant.

Que Dieu veuille nous prendre en sa miséricorde :
qu’il chasse tout effroi, nous donne le salut.
Qu’il nous accorde aussi, dans sa bonté de Père,
le royaume des cieux.

Que Dieu nous le concède en sa béatitude,
lui qui est Père et Fils et qui est Saint-Esprit,
celui de qui résonne, en l’univers entier,
la louange de gloire !}

\smalltitle{Psaume 117}
\gscore{H2F1LA1}
\translation{Le Seigneur est pour moi, je ne crains pas ; que pourrait un homme contre moi?}
\psalm{117}{8}

\smalltitle{Cantique Dn. 3, ii}
\gscore{H2F1LA2}
\translation{D’une seule voix, les trois jeunes gens priaient dans la fournaise en chantant : 
Dieu soit béni!}
\psalm{dn3-2}{8}

\smalltitle{Psaume 150}
\gscore{H2F1LA3}
\translation{Louez le Seigneur selon sa grandeur!}
\psalm{150}{8}

\smalltitle{Lecture brève}

\rubric{Ez 36: 25-27}
Je répandrai sur vous une eau
pure, et vous serez purifiés ;
de toutes vos souillures, de
toutes vos idoles, je vous purifierai.
Je vous donnerai un coeur
nouveau, je mettrai en vous un
esprit nouveau. J’ôterai de votre
chair le coeur de pierre, je vous
donnerai un coeur de chair. Je
mettrai en vous mon esprit, je ferai
que vous marchiez selon mes
lois, que vous gardiez mes préceptes
et leur soyez fidèles.

\rubric{On ne répond rien.}

\gscore{H2F1LR}
\translation{\rrrub À toi, Dieu, nous rendons grâce, * et nous invoquons ton Nom. \vvrub Nous proclamons tes merveilles.}

\smalltitle{Benedictus}
\gscore{TO30LABA}
\translation{Maître, dans la Loi, quel est le grand commandement ?
Jésus lui répondit : Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton cœur, alléluia.}
\psalm{ben}{8}

\smalltitle{Intercessions}

\twocoltext{Salvatóri nostro grátias agámus, qui in hunc mundum
descéndit ut esset Deus nobís\textit{cum}. \pscross Eum invocé\textit{mus}
\textit{cla}\textbf{mán}tes:}{Rendons grâce à notre Sauveur
qui est venu en ce monde
pour être ”Dieu avec nous”
Invoquons-le en chantant:}

\smallscore{ORPreces}

\twocoltext{
Christe Dómine, lux óriens ex alto, primítiæ resurrectiónis futú\textit{ræ}, \pscross da nos te sequi, ne in umbra mortis sedeámus, sed ut in lúmine vitæ \textit{ambu}\textbf{lé}mus.

Bonitátem tuam in ómnibus creatúris diffúsam nobis ostén\textit{de}, \pscross ut tuam ubíque glóriam \textit{contem}\textbf{plé}mur.

Ne patiáris, Dómine, hódie malo nos vin\textit{ci}, \pscross sed fac ut in bono nos vin\textit{cámus} \textbf{ma}lum.

Qui in Iordáne baptizátus, a Sancto Spíritu es inúnc\textit{tus}, \pscross da nos hódie grátia agi Sancti Spí\textit{ritus} \textbf{tu}i.}{
Seigneur Jésus-Christ, lumière d’en haut, prémices de la résurrection future, \pscross prends-nous à ta suite pour que nous n’habitions pas l’ombre de la mort, mais que nous marchions dans la lumière de la vie.

Montre-nous ta bonté, présente en toute créature, \pscross afin de contempler partout ta gloire.

Ne permets pas que nous soyons vaincus aujourd’hui par le mal : \pscross fais que nous soyons vainqueurs du mal par le bien.

Par ton baptême dans le Jourdain, tu as été consacré par l’Esprit Saint : \pscross donne-nous la grâce d’être conduits par ton Esprit.}

\rubric{Notre Père, oraison et conclusion, comme aux 2\textsuperscript{e} Vêpres, page \pageref{M-conclusionLV}.}

\end{document}
