\item Non pas à nous, Seigneur, non pas à nous, +
mais à ton nom, donne la gloire, *
pour ton amour et ta vérité.

\item Pourquoi les païens diraient-ils :
« Où donc est leur Dieu ? »

\item Notre Dieu, il est au ciel ;
tout ce qu'il veut, il le fait.

\item Leurs idoles : or et argent,
ouvrages de mains humaines.

\item  Elles ont une bouche et ne parlent pas,
des yeux et ne voient pas,

\item Des oreilles et n'entendent pas,
des narines et ne sentent pas.

\item Leurs mains ne peuvent toucher, +
leurs pieds ne peuvent marcher, *
pas un son ne sort de leur gosier !

\item Qu'ils deviennent comme elles,
tous ceux qui les font, *
ceux qui mettent leur foi en elles.

\item Israël, mets ta foi dans le Seigneur :
le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Famille d'Aaron, mets ta foi dans le Seigneur :
le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Vous qui le craignez, ayez foi dans le Seigneur :
le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Le Seigneur se souvient de nous : il bénira ! *
Il bénira la famille d'Israël,

\item Il bénira la famille d'Aaron ; *
il bénira tous ceux qui craignent le Seigneur,
du plus grand au plus petit.

14 Que le Seigneur multiplie ses bienfaits
pour vous et vos enfants !
15 Soyez bénis par le Seigneur
qui a fait le ciel et la terre !
16 Le ciel, c'est le ciel du Seigneur ;
aux hommes, il a donné la terre.

17 Les morts ne louent pas le Seigneur,
ni ceux qui descendent au silence.
18 Nous, les vivants, bénissons le Seigneur,
maintenant et pour les siècles des siècles !