\item Rendez grâce au Seigneur: Il est bon! *
Éternel est son amour!

\item Oui, que le dise Israël: *
Éternel est son amour!

\item Que le dise la maison d'Aaron: *
Éternel est son amour!

\item Qu'ils le disent, ceux qui craignent le Seigneur: *
Éternel est son amour!

\item Dans mon angoisse j'ai crié vers le Seigneur, *
et lui m'a exaucé, mis au large.

\item Le Seigneur est pour moi, je ne crains pas; *
que pourrait un homme contre moi?

\item Le Seigneur est avec moi pour me défendre, *
et moi, je braverai mes ennemis.

\item Mieux vaut s'appuyer sur le Seigneur *
que de compter sur les hommes; *

\item Mieux vaut s'appuyer sur le Seigneur *
que de compter sur les puissants!

\item Toutes les nations m'ont encerclé: *
au nom du Seigneur, je les détruis!

\item Elles m'ont cerné, encerclé: *
au nom du Seigneur, je les détruis!

\item Elles m'ont cerné comme des guêpes: +
--– ce n'était qu'un feu de ronces --– *
au nom du Seigneur, je les détruis!

\item On m'a poussé, bousculé pour m'abattre; *
mais le Seigneur m'a défendu.

\item Ma force et mon chant, c'est le Seigneur; *
il est pour moi le salut.

\item Clameurs de joie et de victoire *
sous les tentes des justes:

\item «Le bras du Seigneur est fort, le bras du Seigneur se lève, *
le bras du Seigneur est fort!»

\item Non, je ne mourrai pas, je vivrai *
pour annoncer les actions du Seigneur:

\item Il m'a frappé, le Seigneur, il m'a frappé, *
mais sans me livrer à la mort.

\item Ouvrez-moi les portes de justice:
j'entrerai, je rendrai grâce au Seigneur.

\item «C'est ici la porte du Seigneur: *
qu'ils entrent, les justes!»

\item Je te rends grâce car tu m'as exaucé: *
tu es pour moi le salut.

\item La pierre qu'ont rejetée les bâtisseurs *
est devenue la pierre d'angle:

\item C'est là l'œuvre du Seigneur, *
la merveille devant nos yeux.

\item Voici le jour que fit le Seigneur, *
qu'il soit pour nous jour de fête et de joie!

\item Donne, Seigneur, donne le salut! *
Donne, Seigneur, donne la victoire!

\item Béni soit au nom du Seigneur
celui qui vient! *
De la maison du Seigneur,
nous vous bénissons!

\item Dieu, le Seigneur, nous illumine. *
Rameaux en main, formez vos cortèges
jusqu'auprès de l'autel.

\item Tu es mon Dieu, je te rends grâce, *
mon Dieu, je t'exalte!

\item Rendez grâce au Seigneur: Il est bon! *
Éternel est son amour!