\item Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus,~* quóniam in sǽculum misericór\textit{dia} \textbf{e}ius.

\item Dicat nunc Israël, quóniam \textbf{bo}nus,~* quóniam in sǽculum misericór\textit{dia} \textbf{e}ius.

\item Dicat nunc domus \textbf{A}aron,~* quóniam in sǽculum misericór\textit{dia} \textbf{e}ius.

\item Dicant nunc, qui timent \textbf{Dó}minum,~* quóniam in sǽculum misericór\textit{dia} \textbf{e}ius.

\item De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}minum,~* et exaudívit me edúcens in latitú\textit{dinem} \textbf{Dó}minus.

\item Dóminus \textbf{me}cum,~* non timébo, quid fáciat \textit{mihi} \textbf{ho}mo.

\item Dóminus mecum adiútor \textbf{me}us,~* et ego despíciam ini\textit{mícos} \textbf{me}os.

\item Bonum est confúgere ad \textbf{Dó}minum~* quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.

\item Bonum est confúgere ad \textbf{Dó}minum~* quam confídere \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.

\item Omnes gentes circui\textbf{é}runt me,~* et in nómine Dómini ex\textit{cídi} \textbf{e}os.

\item Circumdántes circumde\textbf{dé}runt me,~* et in nómine Dómini ex\textit{cídi} \textbf{e}os.

\item Circumdedérunt me sicut apes~† et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}nis,~* et in nómine Dómini ex\textit{cídi} \textbf{e}os.

\item Impelléntes impulérunt me, ut \textbf{cá}derem,~* et Dómi\textit{nus} \textit{ad}\textbf{iú}vit me.

\item Fortitúdo mea et laus mea \textbf{Dó}minus~* et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

\item Vox iubilatiónis et sa\textbf{lú}tis~* in tabernácu\textit{lis} \textit{ius}\textbf{tó}rum:

\item « Déxtera Dómini fecit virtútem!~† 16 Déxtera Dómini exal\textbf{tá}vit me;~* déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem!».

\item Non móriar, sed \textbf{vi}vam~* et narrábo ó\textit{pera} \textbf{Dó}mini.

\item Castígans castigávit me \textbf{Dó}minus~* et morti non \textit{trádi}\textbf{dit} me.

\item Aperíte mihi portas ius\textbf{tí}tiæ,~* ingréssus in eas confi\textit{tébor} \textbf{Dó}mino.

\item Hæc porta \textbf{Dó}mini;~* iusti intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.

\item Confitébor tibi, quóniam exau\textbf{dís}ti me~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

\item Lápidem quem reprobavérunt ædifi\textbf{cán}tes,~* hic factus est in \textit{caput} \textbf{án}guli;

\item a Dómino factum est \textbf{is}tud~* et est mirábile in ó\textit{culis} \textbf{nos}tris.

\item Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.

\item O Dómine, salvum \textbf{me} fac;~* o Dómine, da pro\textit{speri}\textbf{tá}tem!

\item Benedíctus, qui venit in nómine \textbf{Dó}mini.~* Benedícimus vobis de \textit{domo} \textbf{Dó}mini.

\item Deus Dóminus et illúxit nobis.~† Instrúite sollemnitátem in ramis con\textbf{dén}sis~* usque ad córnu\textit{a} \textit{al}\textbf{tá}ris.

\item Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}bi,~* Deus meus, et \textit{exal}\textbf{tá}bo te.

\item Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus,~* quóniam in sǽculum misericór\textit{dia} \textbf{e}ius.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.

