\item Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{cæ}lis:~* laudáte eum \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}sis.

\item Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textit{tútes} \textbf{e}jus.

\item Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.

\item Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{nomen} \textbf{Dó}mini.

\item Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

\item Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non \textit{præter}\textbf{í}bit.

\item Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.

\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textit{verbum} \textbf{e}jus:

\item Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textit{omnes} \textbf{ce}dri.

\item Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

\item Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes jú\textit{dices} \textbf{ter}ræ.

\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.

\item Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pó\textit{puli} \textbf{su}i.

\item Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textit{quánti} \textbf{si}bi.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.

