\item {[Consérva me, \textbf{De}us,~* quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.]}

\item Dixi Dómino:« Dóminus meus \textbf{es} tu,~* bonum mihi non \textit{est} \textbf{si}ne te».

\item In sanctos, qui sunt in terra, ínclitos \textbf{vi}ros,~* omnis volúntas mea \textit{in} \textbf{e}os.

\item Multiplicántur dolóres e\textbf{ó}rum,~* qui post deos aliénos accele\textit{ra}\textbf{vé}runt.

\item Non effúndam libatiónes eórum de san\textbf{guí}nibus~* neque assúmam nómina eórum in lábi\textit{is} \textbf{me}is.

\item Dóminus pars hereditátis meæ et cálicis \textbf{me}i:~* tu es qui détines sor\textit{tem} \textbf{me}am.

\item Funes cecidérunt mihi in præ\textbf{clá}ris;~* ínsuper et heréditas mea speciósa \textit{est} \textbf{mi}hi.

\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intel\textbf{léc}tum;~* ínsuper et in nóctibus erudiérunt me re\textit{nes} \textbf{me}i.

\item Proponébam Dóminum in conspéctu meo \textbf{sem}per;~* quóniam a dextris est mihi, non com\textit{mo}\textbf{vé}bor.

\item Propter hoc lætátum est cor meum,~† et exsultavérunt præcórdia \textbf{me}a;~* ínsuper et caro mea requié\textit{scet} \textbf{in} spe.

\item Quóniam non derelínques ánimam meam in in\textbf{fér}no,~* nec dabis sanctum tuum vidére corrup\textit{ti}\textbf{ó}nem.

\item Notas mihi fácies vias vitæ,~† plenitúdinem lætítiæ cum vultu \textbf{tu}o,~* delectatiónes in déxtera tua usque \textit{in} \textbf{fi}nem.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

%\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.

