\item Benedícite, ómnia ópera \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textit{cæli}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\textit{mini}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textit{cæli}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textit{Dei}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textit{æstus}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textit{frigus}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textit{dies}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textit{nubes}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{terra}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\textit{mina}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæli}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\textit{minum}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\textit{mini}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textit{corde}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
